{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024733",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://campweek.co.kr/detail_info_1.php?qtype=TT&detail_id=5000041&keyword=전체&ptype=web'",
        "collectedDate": "2023-12-13",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "안동댐"
    },
    "text": "安東ダム (안동댐)\\n\n安東ダムは1971年に着工され1976年に竣工した人工と自然の調和を示す代表的な多目的ダムだ。 このダムは洛東江下流の洪水調節と農業、工業用水および生活用水目的で建設された。 ダムの長さは612mで、高さは83mと現れる。 総貯水量は12億4800万トンで、発電容量は9万kWだ。 これを通じて年間1億5800万kWhの清浄水力にあなた地を生産し、慶尚北道北部地域に供給している。 また、安東ダムを通じて造成された安東湖は臥龍面、陶山面、礼安面、林東面などにかけて貯水池面積が51.5㎢に達し、安東ダムの頂上には秀麗な景観とともに船着き場が位置し、遊覧船利用が可能だ。 ダム周辺は釣り場としても有名で、形式は土石ダムだ。 このダムの面積は満水面積51.5㎢で貯水容量は1.248百万㎥であり、洪水調節容量は110百万㎥で用水供給容量は926百万㎥だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "安東ダムはいつ着工されましたか？",
            "answer": "安東ダムは1971年に着工されました。"
        },
        {
            "question": "安東ダムは何のために建設されましたか？",
            "answer": "安東ダムは洪水調節と農業、工業用水および生活用水目的で建設されました。"
        },
        {
            "question": "安東ダムの長さと高さはそれぞれ何メートルですか？",
            "answer": "安東ダムの長さは612メートルで、高さは83メートルです。"
        },
        {
            "question": "安東ダムの総貯水量は何トンですか？",
            "answer": "安東ダムの総貯水量は12億4800万トンです。"
        },
        {
            "question": "安東ダムの発電容量は何kWですか？",
            "answer": "安東ダムの発電容量は9万kWです。"
        },
        {
            "question": "安東ダムを通じて生産される清浄水力の量は年間でいくらですか？",
            "answer": "安東ダムを通じて年間1億5800万kWhの清浄水力が生産されます。"
        },
        {
            "question": "安東ダムに造成された安東湖の貯水池面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "安東ダムに造成された安東湖の貯水池面積は51.5平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "安東ダムの頂上に何がありますか？",
            "answer": "安東ダムの頂上には船着き場があります。"
        },
        {
            "question": "安東ダム周辺はどんな釣り場として有名ですか？",
            "answer": "安東ダム周辺は釣り場として有名です。"
        },
        {
            "question": "安東ダムの形式は何ですか？",
            "answer": "安東ダムの形式は土石ダムです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 284,
        "QA": 330
    }
}